好愛自己既人 VS 自己好愛既人

人總係犯賤既
有時有個人對自己真係好好, 又唔代表自己心裡對佢會有好強烈既感覺同愛慕
有時好愛一個人, 對方又未必同樣咁愛你。
你點揀？

好愛自己
自己好愛

最理想梗係好愛自己＋自己好愛啦
但有人愛你都唔要, 寧願單身？

如果揀一個好愛自己既人
如果佢無啦啦有一日變到唔再愛我 對我勁差
我會完全接受唔到
但如果揀一個自己好愛既人
就算佢對我差 我都會覺得好心廿命抵
張愛玲: 愛就是不問值不值得

負皮

個人覺得真係咁既情況既，應該男人負評，女人正評

我揀單身

咁你負評左？

講多少少啦 我自己而家係遇到前者 會覺得自己身在福中不知福 但又真係冇好愛既感覺
有啲迷茫

識玩一定係揀自己最愛
然後最愛自己既做sp

唔駛咁激動住 我唔係話對佢唔認真 真係佢真係太愛我, 我對佢既感情暫時實在追唔上佢

傷左自己又傷左好愛自己個位

愛情唔係仙鶴報恩呀，唔可以因為佢對你好所以你覺得內疚、唔好意思、感激而同佢一齊。唔鍾意就係唔鍾意，唔使迷茫

假設佢一直都keep住對你咁好唔會厭呢? 咁你會唔會揀好愛自己>自己好愛？

我會揀自己好愛既 因為唔愛倒不如唔好一齊 最後兩敗俱傷又何苦 加上我愛既我眼中都只得佢一個 又點容納多人一個

我又唔係對佢冇感覺既, 只係唔算好強烈
但對方就係付出所有、唔可以冇左我個種
有道鴻溝

你好愛既未必好愛你，未必會對你好。咁你又會開心咩？

只接受到自己愛既人

唔係咁寧願一世單身

咁唔通人地好愛你 你唔愛人 你二個都會開心咩？
我會覺得 情願佢唔愛 因為我唔想我既愛對佢黎講係一種負擔

拍拖 後者
過人世 前者

完

咁拍拖係咪為過人世？

吓？

都唔會
因為如果我唔鍾意佢 但佢對我勁好 我會好內疚
同埋我都唔會花心機去對返佢好 對佢好唔公平
所以點都係揀自己愛既
種滿足感大好多

自己好愛既

根本而家你同佢之間既關係就唔unbalance，你覺得佢對太好但你無以為報。但你都係好人黎既，你會care佢既感受，唔收佢兵，呢樣要讚既。放生佢啦，派好人卡比佢啦，等嗰自己中意既出現再去追人啦。

想試下被人愛,被人照顧
正皮for sure

無錯

有個我好尊重既人生前輩同我講過
話點溝女點玩野 做人世要揀個佢愛你更甚於你愛佢既人
咁樣只要你做好自己 你婚姻必定幸福美滿

不過我做唔到
我太愛佢

呢個珍
樓主反問拍拖唔係為做人世
我真係笑而不語

的確唔balance
但係如果分開佢應該會超傷心，因為宜家有時佢話怕我會走，都已經會講到眼濕濕

巴打之前受好多委屈?

咁佢有冇當你終生伴侶先

學生果陣 負評
大左之後 正評
試過愛一個人愛到會入心 之後受傷 咁樣試一次就夠
之後要一個愛惜自己既人更加重要

未有得揀個時就答好愛自己嘅人
但最後就揀左自己好愛嘅人

自己好愛

啫係後生轟烈過後，到最尾都係寧願有人真心對自己好開開心心咁過？

點解呀 發生過咩事

講真 遇到一個自己好有感覺好愛既人都係一種幸福

我始終都係覺得，你做醜人拒絕佢啦。
Let's say 你決定同佢一齊，然後大家live happily thereafter, 咁固然係好啦，但unlikely囉。你兩個未開始，你自己都feel到段關係唔適合唔balance。拒絕佢又好似好衰落唔到手，但接受佢你一樣覺得唔適合。乾脆利落d拒絕人啦，等佢長痛不如短痛啦。雖然我覺得，佢都係會死纏爛打落去，直至佢中意左另一個人lol

李怡 —《愛情與幸福是一個人的事》

愛人得其人之愛，最幸福；
愛人而不得其人之愛，是其次的幸福。

如果說要從愛情中得到幸福的話，
那麼能夠真心愛一個人，就是幸福。
能得到對方的愛，那很好，那是最幸福的。
但若得不到對方的愛，也次好，
因為你已有愛在心中產生了，這就是幸福。
得到對方的愛未必持久，更不會永恆，
因為人生無常，即使同偕白首也總會有一個人先離開世界。
縱使所愛的人離世，但你對她的愛還在，因此還是幸福。

因此，如果只關心愛的本身，了解因為愛而充實的部份，
就不會因為無法擁有對等的愛情而痛苦。
愛其實不難，難的是因為得不到愛而不知道該不該再繼續下去。
因為害怕受傷而不敢再愛，
因為要求回報而不願再愛，
因為無法佔有而不能再愛。
可以愛的時候就珍惜現在的幸福；
不能愛的時候就該放手讓它去尋找屬於自己的幸福。

幸福，是一個人的事。
愛情，也是一個人的事。

佢中意番你就係羅，唔係既話你就比死更難受
不過係要經歷下呢d階段先會大既，先會明呢個世界唔係邊個冇左邊個唔得，通常跟住就會進入隨緣啦既狀態。

好那狗

自己愛既人唔愛自己咪又係無將來

係

好愛自己

點解要搵果個好愛自己既人黎做水泡先

我？
兵都不如

搵人做水泡又係衰，只有自己付出又傻...

唔揀啦

男朋友同佢ex散左幾個月就識左我同我一齊左 我知ex係佢既最愛佢嗰時不惜一切咁去挽留都唔得所以佢好傷 到依家我地一齊左二個幾月 佢有坦白同我講佢仲未放得低但已經唔係鍾意同埋佢地已經無可能 所以我每次對佢好好嗰陣佢都會覺得好內疚 所以有提過分手 但我唔捨得 我問佢有無唔捨得我佢話有 同我一齊好開心同舒服 所以我求佢比多次機會大家試多次 我以前都試過所以明放低一個人係好難 所以我想陪住佢行繼續錫佢 或者有一日可以令佢放唔低既人變成我

其實會唔會又係好愛自己又係自己好愛 但感覺只係似自己好愛因為佢唔識用你想被愛嘅方式愛你

同感,當你遇到一個你自己好鐘意既人,而佢又鐘意你,真係好幸福,
但當佢有一日離開你既時候,你就會覺得所有野都無得強求,只能隨緣.

做乜做人水泡咁傻豬，走啦

但唔知個感覺可以維持到幾耐 對自己冇信心

認真想問 其實揀個好愛自己嘅人都唔等於你唔愛佢

你揀得佢 應該點都有鍾意佢掛

正評咗

同意 唔鐘意個個人 係會直頭唔想拍

鐘意同愛應該係兩個層次

冇錯 我意思唔係非黑即白 只係唔太愛，唔代表冇感覺、直頭唔鍾意

仲要求⋯唔好比自己咁卑微啦

至少經歷過一段咁完美嘅時間 唔係人人都搵到嘅

以前我就會揀後者 而家大個左
已經唔知點揀好了

係，有好感其實都會慢慢投入既，只要對方真係愛你真係好

但男人就應該揀個自己愛既人，起碼我會咁揀

前者好似有保障啲 有時世事冇咁完美就要有取捨
反正自己都有鍾意既感覺 對方又好愛好愛自己 咁好似都唔應該要求啲咩了

會架 不過一加深左 我又會剎停左自己 覺得做咩自己好似被潛移默化左咁
一種俾人改變左既感覺 唔太鍾意 sorry for 1999 之後對佢既感覺會有啲飄忽

如果喺自己好愛既人vs好愛自己既人
咁一定揀自己愛嗰個 心入面有對象既跟本唔會容納到其他人
但如果喺冇心儀對象既情況下我又覺得感情可以培養 點解唔試下去欣賞嗰個好愛你既人

利申 好易鐘意人同好易俾人感動到

我都明 但我俾唔到平等嘅野佢
仲傷心

Y not both

女 負評
最近都遇到類似嘅嘢 但感激/感動/內疚唔等於好感/鍾意/愛
就算佢有幾好幾warm都好 我對佢都無咁嘅感覺 揀佢咪即係玩佢感情

明知自己唔鐘意，就算佢幾鍾意自己都食唔落
利申：上年Christmas狠狠地請左人地食檸檬

我以為自己出左個咁既回覆

你指係一個好愛自己自己又好愛既人
定係齊人之福

不過我個case係已經一齊左 但我唔係唔鍾意佢 我係有感覺 只係唔深

巴打好男仔

咁既然都一齊咗 就唯有試下培養感覺了 貿然分手又好傷人
開咗個頭好難返轉頭

尤其當對方已經講到視自己為終身伴侶既時候 又對自己好好 所以都慢慢投入緊多啲

希望你哋修成正果啦咁

可唔可以要個自己好愛 但對方一般愛自己既人

係唔係因為我太好所以冇人要 男人唔壞女人唔愛？

好難揀
如果愛情係一段光譜
由陌生>好感>喜歡>愛

而家有個介乎喜歡同愛之嘅人，但唔知對方點諗 如果遲下確認對方唔想由知心好友昇華做伴侶嘅話，唯有等一個愛自己而自己“喜歡”嘅人

相信慢慢投入落去就會由喜歡變成愛

點解巴打咁獨特？想自己好愛既人只係一般愛自己？

我覺得 壞男人既吸引力係想馴服佢既感覺 有挑戰性？又唔會悶

因為我知道要大家都咁愛對方係好難
所以對方有我對佢既一半愛已經好滿足

愛其實好難做到... 係一種心悅誠服既感覺
但係要靠自己「慢慢投入去變愛」，你唔會覺得有種勉強自己改變既感覺咩？

其實到時只會要求愈來愈多，但都好正常，有邊個唔希望愛人係愛自己對自己好、緊張自己呢。
可能理性會話你知你已經好幸福，但感性會話你知你想得到更多，到時就會諗諗下唔開心

唔係呀 只要感受到對方對我有一半愛就夠
雙魚座性格

人非草木，點會勉強呢
生命有限，冇人知幾時會死，不如珍惜眼前人

好似點醒左我...

幫到你就好
但我都係能醫不自醫

你地識左好耐？未確認對方點前 要珍惜同享受現有既關係～

最理想係前者做正室過人世後者就地下情/散拖

每次見到佢都珍惜相處嘅時刻，都叫每次相處都開心嘅

我都好驚最近佢態度改變係出自內疚感
其實我唔求一齊 我只求佢開心
不過如果一齊唔到
大概我唔會再拍拖了 唔係佢既問題
只係心入面已經比佢佔據左

我明白
同我前度分咗手四個月 其實我好愛佢
但係佢唔係好愛我 只係對我有好感
兩個人喺埋一齊
我熱情佢冷淡其實都幾辛苦
仲要其實佢有自己鍾意嘅人
不過唔會喺埋一齊
比着下次我拍拖 我都會揀一個愛自己嘅人
費事自己辛苦

一齊左好耐
覺得自己唔夠喜歡佢
又淡左
但分手了 覺得好唔捨得
覺得自己無好好對佢
無好好嘗試對佢好
我分唔到係內疚定其實我仲愛佢

曾經做過後者
去到發現問題個陣
臨近分手，我同自己講，我愛佢，我唔怕出事
我個時都相信佢會愛我

但點知過左一個月，d問題越黎越多
我越想關注佢，我自己越做唔到自己野

跟住就會發覺佢好似唔愛我咁
唔覺佢想努力改好，只係原地踏步
嘈既繼續嘈，改既唔改，或者覺得一定係我就哂佢

最尾攰到真係開始會問自己
佢唔愛我，咁我應該點

然後我自己主動分手，想愛返自己
但又其實，我仲想繼續愛...

完全明白，可能係愛得太遲

我遇到個好愛既人 我全心無條件付出

但對方做唔到好愛我 可能我唔係佢mr right

最後都係離開左我

真係有關係咁完美咩？我好攰

根本兩種都唔會長久
純粹FF緊係覺得有個好愛自己嘅人好正
但到你真係經歷過
你會知道被愛但你又唔愛佢其實係好辛苦

最後一句true 會有壓力

我應該點做
本身兩星期後一齊旅行
而家分開去
我要點先知自己點諗

大家真係一撚樣

但係起碼你會比佢感動到
如果自己同佢一齊嘅時候冇鍾意嘅人咪OK囉

問題係你本身對佢有冇好感先?
你對佢有少少好感, 先會俾佢感動到
如果一d感覺都冇的話, 呢種愛只係壓力

大家一樣咁愛對方

撇開道德黎講，我係認同既。
不過人地咁愛你 你做得出對佢唔住既野咩⋯會俾好多心理掙扎

你首先要了解下你係咪對方心目中既類型囉
如果係既 就算係純friend都有機會突破
如果唔係既 ...

遇過兩個好愛我但我唔愛佢,又遇過一個我好愛佢但佢唔愛我..
最後2個都唔work,之後就遇到個好愛我,我又好愛佢ge人

仆街，好似講緊自己咁⋯
對方好熱情好想日日見，我就有少少忽冷忽熱
自知真係未算好鍾意佢 只係普通既鍾意
佢對我好好時，有時都會覺得有壓力

1. 隨心，跟自己心意行。
2. 做任何野既出發點係：唔好令自己有機會後悔

你係咪我男朋友？
不過我未離開 其實我知我好應該珍惜佢 佢真係好愛我⋯

有感覺
自私地睇 一定係正 有人無條件付出 有人錫有人寵
不過有壓力都係真

呀媽係女人 世事邊有咁完美

好似睇緊男朋友將來會諗既野咁
我而家都會盡多少少力去對佢好
珍惜眼前人
如果對方唔開竅，淨係要享受單向既溺愛 你走得好岩，因為見唔到有將來

你好幸運

但曾經傷到仆街,而家成日都好無安全感,好彩男朋友唔會嫌棄我咁樣

我冇遇過唔太愛自己既人 所以都冇傷過 可能過份有安全感 反而會忽略左對方有冇安全感

我唔知個心諗咩
唔知係習慣定點

我哋都算熟，平時溝通都算夾…
有冇方法可以再了解
好想突破段關係

其實分開去本身係冇野要煩要諗
你會係度煩 會唔會係因為你其實發覺自己都係想同佢一齊去多啲？

你地相處係純fd定唔多唔少有少少曖昧？
旁敲側擊下佢覺得點既人先適合做男友囉
可能係要高過佢 可能係要性格好似 etc.